<persons>
<person id = "1">
	<name>唐太宗</name>
	<sn>001:唐太宗</sn>
	<decs>唐太宗李世民，是唐朝第二位皇帝，他名字的意思是“济世安民”。即位为帝后，积极听取群臣的意见、努力学习文治天下，有个成语叫“兼听则明偏信则暗”，就是说他的，他是中国史上最出名的政治家与明君之一。</decs>
</person>
<person id = "2">
	<name>尉迟恭</name>
	<sn>002:尉迟恭</sn>
	<decs>尉迟恭（585—658）字敬德，汉族，朔州鄯阳人。中国唐朝名将，是凌烟阁二十四功臣之一。传说其面如黑炭，在中国传统文化中，尉迟敬德与秦叔宝是“门神”的原型。</decs>
</person>
<person id = "3">
	<name>袁守城</name>
	<sn>003:袁守城</sn>
	<decs>因为袁守诚能够算出泾河水族的位置，让渔翁张稍算定何时能打到鱼，泾河龙王非常生气也非常恐惧，就去长安城找袁守城的麻烦，让他算下雨的时间点数。结果袁守城算对了。泾河龙王就想了一个非常非常蠢的主意，私改了下雨的时辰点数，结果被玉帝知道。触犯了天条。被魏征在梦里斩了。</decs>
</person>
<person id = "4">
	<name>唐三藏</name>
	<sn>004:唐三藏</sn>
	<decs>唐三藏，为如来佛祖第二弟子金蝉长老转世。被唐太宗选定，与其结拜并前往西天取经。在取经的路上，唐僧先后收服了三个徒弟：孙悟空、猪八戒、沙僧，之后在三个徒弟和白龙马的辅佐下，历尽千辛万苦，终于从西天雷音寺取回三十五部真经，功德圆满，加升大职正果，被赐封为旃檀功德佛。手执由观音菩萨所赠的九环锡杖，身披锦斓袈裟。	</decs>
</person>
<person id = "5">
	<name>孙悟空</name>
	<sn>005:孙悟空</sn>
	<decs>孙悟空，法号行者，是唐三藏的大徒弟，会七十二变、腾云驾雾。有一双火眼金睛，能看穿妖魔鬼怪的伪装；一个筋斗能翻十万八千里；使用的兵器如意金箍棒，能大能小，随心变化。他占花果山为王，自称齐天大圣，与如来佛祖斗法，被压在五行山下五百多年。</decs>
</person>
<person id = "6">
	<name>猪八戒</name>
	<sn>006:猪八戒</sn>
	<decs>原是天庭玉皇大帝手下的天蓬元帅，主管天河。因醉酒调戏嫦娥被玉皇大帝逐出天界，到人间投胎，却又错投猪胎，嘴脸与猪相似。 唐僧西去取经路过高老庄， 被唐僧收为二徒弟后，为让其继续戒五荤三厌，唐僧给他起了个别名叫“八戒”。猪八戒会天罡三十六变身术，能腾云驾雾，使用的兵器是九齿钉耙。</decs>
</person>
<person id = "7">
	<name>沙僧</name>
	<sn>007:沙僧</sn>
	<decs>沙僧：法名悟净，人称沙和尚，原是天宫玉帝的卷帘大将，因打破了琉璃盏，触犯天条，被贬出天界，在人间流沙河兴风作浪。他使用的兵器是一柄降妖杖，武艺高强，不畏强敌,懂得地煞十八般变化。经南海观世音菩萨点化，拜唐僧为师，沙和尚在保护唐僧西天取经路上，任劳任怨，忠心不二，取经后被封为金身罗汉。	</decs>
</person>
<person id = "8">
	<name>小白龙</name>
	<sn>008:小白龙</sn>
	<decs>小白龙原来是西海龙王敖闰殿下的三太子。龙王三太子纵火烧了殿上玉帝赐的明珠，触犯天条，犯下死罪，幸观世音菩萨出面，才幸免于难，被贬到蛇盘山等待唐僧西天取经。无奈他不识唐僧和悟空，误食唐僧坐骑白马，后来被观世音菩萨点化，锯角退鳞，变化成白龙马，皈依佛门，取经路上供唐僧坐骑，任劳任怨，历尽艰辛，终于修成正果，取经归来，被如来佛祖升为八部天龙。 </decs>
</person>
<person id = "9">
	<name>观音菩萨</name>
	<sn>009:观音菩萨</sn>
	<decs>观音菩萨，又称作观世音菩萨，观自在菩萨。从字面解释就是“观察(世间民众的)声音”的菩萨，是四大菩萨之一。她相貌端庄慈祥，经常手持净瓶杨柳，具有无量的智慧和神通，大慈大悲，普救人间疾苦。当人们遇到灾难时，只要念其名号，便前往救度，所以称观世音。	</decs>
</person>
<person id = "10">
	<name>灵吉菩萨</name>
	<sn>010:灵吉菩萨</sn>
	<decs>灵吉菩萨是西游时代八菩萨之一。住在小须弥山，法力广大，手使飞龙宝杖，并有如来赐给的定风珠等宝贝 。</decs>
</person>
<person id = "11">
	<name>太白金星</name>
	<sn>011:太白金星</sn>
	<decs>太白金星，天界最著名的神仙之一，法力广大，又比较和善。在孙悟空大闹天宫之时，曾多次出面为其求情，是个和善的好老头。</decs>
</person>
<person id = "12">
	<name>虎魔王</name>
	<sn>012:虎魔王</sn>
	<decs>埋伏在双叉岭的一只老虎精，占山为王，经常偷袭一些来上山采药或者路过此地的老百姓，某年某月某日，前往西天取经的唐三藏同样路过了双叉岭，本来可以安全度过，但不想躲在树中睡觉的虎魔王被唐三藏的诵经声吵醒，大怒之下将唐三藏抓了起来，后来还是靠从天界下凡的太白金星搭救才逃过一劫。</decs>
</person>
<person id = "13">
	<name>强盗</name>
	<sn>013:强盗</sn>
	<decs>唐三藏路过五指山时，救下被压在山下五百年的孙悟空，孙悟空拜唐三藏为师，这几个不长眼的强盗就在这个时候出场了，他们让委屈了五百年的齐天大圣有机会活动了一下筋骨。</decs>
</person>
<person id = "14">
	<name>高太公</name>
	<sn>014:高太公</sn>
	<decs>高太公祖籍高老庄，也是当地的大财主，高太公有三个女儿，但却没有儿子，本想招个养老女婿，不想却招来了被贬下界的猪八戒，高太公找了很多法师降妖都无济于事，最终唐僧取经路过，孙悟空变成高小姐演绎了一出“猪八戒背媳妇”成为千古佳话。 </decs>
</person>
<person id = "15">
	<name>高小姐</name>
	<sn>015:高小姐</sn>
	<decs>本是高太公的女儿，后来猪悟能欲强娶高翠兰，恰巧唐僧师徒路经高家庄，孙悟空收了猪悟能保唐僧西天取经，高翠兰继续留在高老庄。</decs>
</person>
<person id = "16">
	<name>白骨夫人</name>
	<sn>016:白骨夫人</sn>
	<decs>白骨夫人，又叫白骨精，是唐僧师徒西天取经途中路经白骨山时遇到的女妖，此妖武功了得，想吃唐僧肉，先变成十六七岁的漂亮少女，再变成一个八十岁的老婆婆，后变成年迈力衰的老翁，更使出离间计，使唐僧逼走孙悟空，把唐僧捉住。在唐僧险遭杀身之祸时，神通广大的孙悟空多番变化，几经争斗，终于打得白骨精露出原形，救出了唐僧。</decs>
</person>
<person id = "17">
	<name>金角大王</name>
	<sn>017:金角大王</sn>
	<decs>金角大王是平顶山莲花洞的妖怪之一，原身是太上老君看金炉的童子，菩萨为了试验唐僧西天取经的决心，向太上老君借来金、银角二童，变作妖怪磨砺唐僧取经的决心。更与孙悟空比武斗法，难分输赢。后来孙悟空开动脑筋，用计谋战胜金、银二怪，收缴了宝物，连人带物返还给太上老君。</decs>
</person>
<person id = "18">
	<name>银角大王</name>
	<sn>018:银角大王</sn>
	<decs>银角大王是平顶山莲花洞的妖怪之一，原身是太上老君看银炉的童子，菩萨为了试验唐僧西天取经的决心，向太上老君借来金、银角二童，变作妖怪磨砺唐僧取经的决心。更与孙悟空比武斗法，难分输赢。后来孙悟空开动脑筋，用计谋战胜金、银二怪，收缴了宝物，连人带物返还给太上老君。</decs>
</person>
<person id = "19">
	<name>九尾妖狐</name>
	<sn>019:九尾妖狐</sn>
	<decs>九尾妖狐是压龙洞的妖怪，平顶山莲花洞来了金角大王和银角大王之后，奉九尾妖狐为干娘，唐僧师徒路经平顶山时被金银两角抓住，并派小妖去邀请九尾妖狐一同来享受唐僧肉，却被孙悟空抢先一步干掉，而后悟空变身成为九尾狐戏耍金角银角，救出唐僧师徒。</decs>
</person>
<person id = "20">
	<name>精细鬼</name>
	<sn>020:精细鬼</sn>
	<decs>平顶山莲花洞金角大王和银角大王手下的小妖之一。与伶俐虫作为搭档携带法宝去捉孙悟空。</decs>
</person>
<person id = "21">
	<name>伶俐虫</name>
	<sn>021:伶俐虫</sn>
	<decs>平顶山莲花洞金角大王和银角大王手下的小妖之一。与精细鬼作为搭档携带法宝去捉孙悟空。</decs>
</person>
<person id = "22">
	<name>太上老君</name>
	<sn>022:太上老君</sn>
	<decs>太上老君：神通广大，道教最高神之一，他与元始天尊，通天教主统称三清，是鸿钧老祖的三弟子。常住在兜率宫练金丹，骑青牛。他是一个息事宁人，轻易不与人争斗的老好人。</decs>
</person>
<person id = "23">
	<name>东海龙王</name>
	<sn>023:东海龙王</sn>
	<decs>东海龙王敖广是奉玉帝之命管理东海的神仙，东海龙王的职责是管理海洋中的生灵，在人间司风管雨，统帅无数虾兵蟹将。唐僧西天取经，东海龙王曾多次帮忙，或去兴风作雨，或率兵助阵。</decs>
</person>
<person id = "24">
	<name>红孩儿</name>
	<sn>024:红孩儿</sn>
	<decs>红孩儿，号圣婴大王，住在号山枯松涧火云洞。红孩儿是他的乳名.他使用一杆八丈火尖枪，西游记中的红孩儿武功非凡，又在火焰山修练三百年，练成三昧真火，口里吐火，鼻子喷烟，十分了得，经常与人赤脚打斗。红孩儿听说吃唐僧肉可以长生不老，用狂风卷走唐僧，用计骗擒八戒。孙悟空战之不胜，去落伽山请来观音菩萨收服了红孩儿，让他做了观音菩萨的善财童子，最终成了正果。</decs>
</person>
<person id = "25">
	<name>龟丞相</name>
	<sn>025:龟丞相</sn>
	<decs>民间传说中龟丞相是龙王的亲信，常常会陪同龙王幻化为人，到人界游玩。它掌管着龙宫内外的一世事务，一直为龙王出谋划策，龙王也往往对它言听计从。据说若有人类曾对龙宫有恩，龟丞相便会现出原形，来到岸边，接引该人到龙宫，接受龙王的馈赠。</decs>
</person>
<person id = "26">
	<name>虎力大仙</name>
	<sn>026:虎力大仙</sn>
	<decs>虎力大仙，车迟国三国师之一。他曾经同两个师弟鹿力大仙、羊力大仙，帮助车迟国解脱旱魃，国王大喜，尊为国师，至此全国独尊道教，把众佛教徒驱服道家苦役。</decs>
</person>
<person id = "27">
	<name>鹿力大仙</name>
	<sn>027:鹿力大仙</sn>
	<decs>鹿力大仙同两个师兄弟虎力大仙、羊力大仙，帮助车迟国解脱旱魃。国王大喜，尊为国师，至此全国独尊道教，把众佛教徒驱服道家苦役。</decs>
</person>
<person id = "28">
	<name>羊力大仙</name>
	<sn>028:羊力大仙</sn>
	<decs>羊力大仙同两个师兄弟虎力大仙、鹿力大仙，帮助车迟国解脱旱魃。国王大喜，尊为国师，至此全国独尊道教，把众佛教徒驱服道家苦役。</decs>
</person>
<person id = "29">
	<name>灵感大王</name>
	<sn>029:灵感大王</sn>
	<decs>灵感大王本是观音菩萨莲花池里养大的金鱼，每日浮头听经，修成手段。手持九瓣赤铜锤，跑到通天河为妖，抢占了老鼋的住宅。冒充神灵，会呼风唤雨，要村民以童男童女为代价保风调雨顺。下了一场雪使通天河结冰，想办法弄走了唐僧。后来又被观音菩萨收了。</decs>
</person>
<person id = "30">
	<name>通天河灵</name>
	<sn>030:通天河灵</sn>
	<decs>本体是通天河里面的一枚普通的贝壳，这通天河水逆流而上，贝壳常年累月受到河水的洗刷，在这逆境中开启了一丝灵智，后来，这附近渐渐有了村庄，很多人都来河边祈福还愿，贝壳吸收着人们的心声和真诚的意念，于是就形成了精，但是她从不害人，而是一直默默的守护着通天河。</decs>
</person>
<person id = "31">
	<name>迪太公</name>
	<sn>031:迪太公</sn>
	<decs>高老庄高太公的近亲，迪太公原本住在通天河，因为看见了通天河灵和灵感大王的斗法，害怕的逃离了通天河，目前住在高老庄。</decs>
</person>
</persons>